export const quizData= [
    {
      "question": "Quel est le rôle principal d'un microcontrôleur dans un système embarqué ?",
      "options": [
        "Affichage des données",
        "Contrôle des périphériques matériels",
        "Stockage en masse",
        "Connexion à Internet"
      ],
      "answer": "Contrôle des périphériques matériels"
    },
    {
      "question": "Quel protocole est couramment utilisé pour la communication entre microcontrôleurs ?",
      "options": [
        "HTTP",
        "SPI",
        "FTP",
        "SMTP"
      ],
      "answer": "SPI"
    },
    {
      "question": "Quel type de mémoire est utilisé pour stocker le firmware dans un système embarqué ?",
      "options": [
        "RAM",
        "EEPROM",
        "ROM",
        "Cache"
      ],
      "answer": "ROM"
    },
    {
      "question": "Quel langage est le plus utilisé dans la programmation des systèmes embarqués ?",
      "options": [
        "Python",
        "JavaScript",
        "C",
        "Java"
      ],
      "answer": "C"
    },
    {
      "question": "Qu'est-ce qu'un watchdog timer ?",
      "options": [
        "Un capteur de température",
        "Un minuteur de surveillance du système",
        "Un type de mémoire",
        "Un protocole de communication"
      ],
      "answer": "Un minuteur de surveillance du système"
    },
    {
      "question": "Quelle est la principale caractéristique du bus I2C ?",
      "options": [
        "Communication parallèle",
        "Communication point à point",
        "Communication synchrone avec deux fils",
        "Communication sans fil"
      ],
      "answer": "Communication synchrone avec deux fils"
    },
    {
      "question": "Quel est le rôle d'un convertisseur analogique-numérique (CAN/ADC) ?",
      "options": [
        "Convertir une valeur numérique en analogique",
        "Mesurer la température",
        "Convertir un signal analogique en valeur numérique",
        "Stocker les données analogiques"
      ],
      "answer": "Convertir un signal analogique en valeur numérique"
    },
    {
      "question": "Que signifie l'acronyme RTOS ?",
      "options": [
        "Real-Time Operating System",
        "Remote Transfer Operation System",
        "Reset Timer Operation Signal",
        "Random Transfer Output System"
      ],
      "answer": "Real-Time Operating System"
    },
    {
      "question": "Quelle unité mesure la fréquence d’un microcontrôleur ?",
      "options": [
        "Volts",
        "Bits",
        "Hertz",
        "Ampères"
      ],
      "answer": "Hertz"
    },
    {
      "question": "Quel composant permet la communication série asynchrone ?",
      "options": [
        "I2C",
        "CAN",
        "SPI",
        "UART"
      ],
      "answer": "UART"
    }
  ]
  